Газета из рук в руки
====================
**Основная цель пасинга** - сбор телефонных номеров, стоимости

Особенности парсинга сайта
--------------------------
Моим парсером бан происходит очень быстро, поэтому для сбора ссылок на объявления и парсинга используем selenium. Он как то делает парсинг без бана. 

У Avito есть отличительная особенность - сайт пытается скрыть телефоны от парсеров. На полной версии сайта это делается так: изначально номер телефона скрыт. После клика на "Показать телефон" он появляется в браузере. НО как изображение. Чтобы извлекать его в виде текста нужны дополнительные усилия. К счастью есть другой вариант. Существует мобильная версия сайта http://m.avito.ru В ней, также необходимо кликнуть на ссылку, чтобы увидеть телефон. Но здесь уже телефон появляется в виде текста и может быть распарсен. 

Клик на ссылке есть ничто иное как выполнение скрипта. И здесь проявляется еще одно преимущество использования selenium. Данный инструмент **позволяет имитировать** различные действия пользователя на странице, в том числе и клик. 

Структура ссылок
````````````````
Структура ссылок на страницы со списком объявлений следующая

'https://m.avito.ru/__region__/__razdel__/__category__/__subcategory__?p=[0...100]

База авито очень большая, поэтому раздел и категория как правило, фиксируются для конкретного проекта парсинга. Список регионов можно взять из файла (прилагается). Подкатегория выбирается вручную, из них в скрипте парсинга составляется словарь


Ограничения показа объявлений
`````````````````````````````
На каждой странице мобильной версии сайта показано 20 объявлений. Структура ссылок позволяет просмотреть 100 страниц. Соотвественно, если не прибегать к дополнительным фильтрам из каждой подкатегории мы можем извлечь не более 2000 объявлений. Чтобы получать более полную картину можно задействовать дополнительные фильтры, например, ценовой диапазон.

Однако в такой категории, как оказание ремонтных услуг, градация по цене не информативная. Кроме того, задача парсинга в подобных категория зачастую сводится к сбору базы телефонных номеров для последующей таргетированной рекламы.

В общем, задействовать или нет дополнительные фильтры нужно исходя из конкретного проекта


Дополнительные фильтры
----------------------
Включить дополнительные фильтры для генератора ссылок несложно. Вот так например выглядит ссылка на страницы с объявлениеми с импользование доп фильтра "ограничение по цене"

'https://m.avito.ru/__region__/__razdel__/__category__/__subcategory__?pmax=[..]&pmin=[..]?p=[0...100]'


Порядок парсинга
----------------
Парсинг выполняется в три этапа
Этап 1.
Настройка входных данных. Эдесь выбирается базовый url - любая страница на список объявлений интересующей категории. И пишется генератор ссылок на списки объявлений.

Этат 2.
Запускаем скрипт spyder_links.py. Он собирает ссылки на объявление в файл. Имя файла указывается в настройках скрипта. 

Этап 3.
Запускаем parser.py. Он из файла ссылок на объявления берет url, извлекает нужные данные и сохраняет их в файл (имя указывается в настройках скрипта) в формате csv. В файл сохраняются следующие поля данных:
- номер телефона,
- сумма указанная в объявлении
- текст заговока объявлени
- описание объявления, 
- ссылка на объевление

Готовые генераторы
------------------
1. Раздел предоставление услуг. Здесь основная цель - собрать базу телефонных номеров, поэтому с дополнительными фильтрами не заморачиваемся

.. code-block:: python

	subcategory=[
		'sborka_i_remont_mebeli', 'melkiy_bytovoy_remont','elektrika','santekhnika',
		'remont_ofisa',	'ostekleniye_balkonov',	'remont_vannoy', 'stroitelstvo_ban_saun',
		'remont_kuhni',	'stroitelstvo_domov_kottedzhey','remont_kvartiri'
	]
	link_generator=('https://m.avito.ru/'+region+'/predlozheniya_uslug/remont_stroitelstvo/'+subcat for region in open('avito_regions.txt','r') for subcat in subcategory)

Дополнительные утилиты-функции
------------------------------


Приемы практического применения данных
--------------------------------------
1